教小學定中學好啲？

教過小學或者中學，或者兩樣都教過嘅人，可唔可以分享下教邊樣好啲？

小學係人都教得，學abc 數123
個個細佬識上youtube 自學，都唔明d 小學老師有咩做，日日返工炒股？
其實求其搵個中7 教都已經得，唔值咁高人工

相反中學好多野你唔讀過就唔識，好多野好專門
教得唔好影響入唔入倒大學
Yb一定係中學難

中小人工一樣, 睇你中意教小學生定中學生
借位THX
本土派告急, 最後3小時。
這次或許是最後一次民間選舉, 更是在國際展現民意的時刻

兩邊都教過，小學睇學校，有d學校比較hea有d就chur到仆街，學術水平低d但講求教學法，而且小學生單純d 同佢地相處開心好多，但家長一般會好緊張，需要花好多時間同家長溝通。

中學就學術要求高，一般都要自制工作紙同教材，會不斷追成績，而且學生正值青春期，會比較難搞，但人工上限就高好多。

教小學絕對唔係你口中咁無意義
（有心嘅）小學老師係好多野做，我都想可以炒股
小學最重要係培養佢地對學習嘅興趣，小學都可以對一個人有好大嘅影響

教中學同教小學係兩樣好唔同嘅野黎
教小學要成日諗下點樣可以令佢地學得更加開心，成日要處理好多小朋友之間嘅小學雞糾紛。但佢地真係好可愛嫁！ 同埋啲家長會著緊啲，要成日同啲家長溝通。
功課上就比起中學簡單，但日日都有好多好多功課。

教中學就可以同啲學生熟啲，畢左業可以一齊食飯做朋友。但中學生就好揀擇，唔鐘意你就係唔鐘意你，小學生就點都會比下面你。教中學可以教多啲人生上嘅野，陪佢地去考公開試。中學生比較自動波，所以唔洗好似佢地呀媽咁。真係睇你鐘意啲乜野。

教中學教小學都有唔同嘅難處同好處，你自己決定喇

點解小學教啲野易咁多，會同中學老師同酬？

兩份工要顧慮嘅野都唔同
對住30個甩繩馬騮唔係大家諗到咁簡單

長遠中學高好撚多，中學SGM近乎等於小學校長，而且中學SGM既位比小學PSM既位多。

睇人的性格而定

無話中學好教定小學好教

但都係廿幾年以後嘅事，真係有咁多人捱到咁耐咩？同埋中學要繼續進修先升到，講升職又好似小學易升過中學

如果我性格啱中學，但中學workload重過小學，自己身體唔太好，驚會做到成日病

薪級同職級唔同架，一間小學得幾個PSM位，所以小學主任一般都只係得個名，唔會升薪級。中學SGM位有十幾個，一個科主任仔已經有。而且中學GM等跳Point已經可以去到PSM個人工，頭十年無咩分別，但十年後分別就好大。

我都係覺得自己適合教中學，原本教小學跳返去中學。但跳到去中學先發覺原來教小學開心好多

有人同我講小學輕鬆好多，大把時間用嚟炒股/做副業仲賺得多，中學就做到成日病好辛苦，賺埋賺埋都唔夠俾醫藥費睇醫生

聽人講小學好難跳返去中學教，ching轉到好勁呀

ching教語文科定數理科？

中學workload真係好重？係咪做到成日病？

拎到常額又無心教既，中小學都可以hea啦。不過而家出面多數都係比合約，無心教好快比人踢走。

ching可唔可以講下你覺得教中小學有咩分別？遲啲會想轉返小學教嗎？

我特別d兩範都有教。

小學workload好大，好多細微野要做

做多定少，好睇個人

好多中學SGM 返工返到好似渡假咁
所有工作卸比下屬，功課又唔改

教中學互動多啲

其實我個學位係要中學，教小學要減point 所以未來應該唔會轉返小學。至於中小學個分別上面有講，小學生真係開心d成日會有趣事發生，中學生就麻煩d比較反叛唔聽你講。

同埋小學校長一般會想你幫手搞一龍鳳，而中學就會想你谷成績。

精條毛，我呢種叫兩頭唔到岸

教小學嘅巴絲
如果你聽到一個學生同另一個學生講「你阿媽個波罩你！」你會有咩反應？

睇校長既姐，校長肯請就得，無話勁唔勁

你教左幾多年小學先轉返中學？聽人講頭幾年都仲易轉到

你中唔中意小朋友，定會比較想同青少年相處？

一年

我覺得唔關事，最緊要係睇下果年既需求，最多佢唔計你果年經驗，但又唔會話因為你教過小學就唔請你既。

唔怪得，教左一年都易轉，同埋本身你學位係中學

老實講，小學係易教d, 但長遠人工會低d囉。同埋好似樓上咁講，小學生好善忘，你唔會同佢建立到長遠既關係。中學生就真係有機會keep到畢業之後都仲繼續聯絡。

但中小學教啲野都幾唔同下喎，小轉中都話容易pick up返，中轉小都幾辛苦，要pick up返中學啲syllabus

我覺得教小學要好有愛心同好有耐性，教中學就可以同啲學生frd d，但啲學生亦都會難搞啲，同埋多啲是非

其實工作量大唔大唔係睇中定小，而係睇學校同校長，因為小學教學上少野做d ,但好多活動同行政工作要做，校長癲起上黎一樣可以做到你仆街。

ching你話跳到去中學先發覺原來教小學開心好多，咁係咪而家覺得後悔做左呢個決定？如果俾多次機會你揀，你仲會唔會轉？我就係好驚自己後悔

小學課程都好多麻煩野，特別係小學家長好同學校高層多時都針住d細位，所以小學老師做野一定要仔細，唔係會比家長煩死。

其實比多次我揀我都可能會轉中學，因為開心還開心，我既抱負真係想教中學生。但無奈係轉錯左學校，所以未來想再轉另一間中學

但真係要做落先知個間學校好唔好，你未來再轉另一間中學都有機會係唔好，定你而家個間係黑店？如果係又真係慘啲嘅

我既情況有d特別，好難同你分享。

快啲揀定啦
你考慮埋頂薪
唔計升職嘅話：
小學就pt29頂
中學就pt33

講真一定各有好壞處，問其他人冇乜用，你認真考慮下自己想行邊條路，想教學生乜嘢，中小學教學性質咁唔同你無理由無自己想法嘅

如果哩幾年出黎做嘅話最好㨂中學 多教席
小學開始有牌都揾唔到正式教席

你有牌未？ 三大個名係小學唔馨香咖
利伸三大